點解香港攪唔成大規模罷工？

罷工係不合作運動重要一環，大家集思廣益！請進言！

Sorry ，借位一用

大家應該由問題根源去思考，與其一樣樣去反對政府D賣港政策，點解唔用真普選趕走曬班賣港賊，必須要令更多人知問題根源核心，個個支持真普選！！！

現有大家要爭取D問題層次如果向上推，就會發現係香港現有制度出現問題，一日冇真普選，相同問題絕對會源源不絕！！！

一日無真普選,建制派，港共政權賣港賊一車車補上，要徹底趕走賣港賊,只有真普選！！！各自跑山，真香港人加油！！

［真普選救祖國行動］200年前香港割讓救國，如今中共有難，香港再割責無旁貸！！！

［請廣傳］香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊！

冇公會領導

樓主你d死廢撚返工得萬零蚊就無所謂姐

認同，就算香港部分行業有工會，但以我所知背景二元，唔係親建就反建，好少人參加。

我提議從下而上建立中間派工會團結大多數，為日後運動增加能量！

萬零蚊生活壓力大的基層，反而手停口停，要罷工更難！

印象中，香港最有牙力同罷工最成工的工會，係國泰，人地係咪萬零蚊呢？

港嬸多

多投訴姿整自以為專業人士

實質低技能勞力工種

呢個難題真係要解決

無集體談判權

教育界中，教協係會叫罷課/罷工的工會，但唔覺得成功，點解？

緊守崗位的專業道德包袱？
怕秋後算帳？
教協工會會員數未夠多？
還是未包括 （你眼望我眼的）關鍵但沉默大多數？

無集體談判權導致：
少人參加罷工？
少人參與工會？

可以補充一下？

因為啲人跟本唔想付出

香港最唔缺 Smart guy , 唔係唔想付出，係要講風險同回報
如果個個都知成部門有一半以上人唔返工，返果個咪會覺得自己好笨7

因為要供樓

大部分打工仔都係月薪，短暫罷工唔會影響到供樓。
除非怕公司會秋後算帳，即係大家（包括我自己）唔能夠免於恐懼

奴性重

有人會搞，唔洗自己罷
即係期待英雄出現

西瓜靠大邊，好平常。

所以要諗有咩方法可以改變而推運動向前，

今次反送中運動的組織、動員、機動，
好值得推廣

返工當左自己有股份咁
以為唔返一日就會冧檔

我咁睇，呢個係穩定社會的特性，但關鍵時刻奴隸也會反抗！！！

但二百萬人上街，都未能發動罷工，中間的突破點係乜？

係欠缺組織？（民陣、大專已經呼籲過，但無反應！）
應該係欠有代表性的工會，呢點應該點解決？

奴性
有大陸人搶飯碗
工會垃圾
法律保障唔到員工

其實我唔係幾明罷工有咩用
我覺得純粹係表達對政權的不滿
唔會傷害到政權的一條毛

人地有工會養
人地有包攬訴訟
你會俾人炒

真係會比人炒架嘛，冇飯開就一定會返工。

利申：我有擺工，但我好明白點解咁多人擺唔到喎。

要返工不了

唔計手停口停果啲

寫字樓拎一日al有幾難？
無al咪sl一係no pay

D 老闆係藍

罷工除左表達對政權不滿，最少兩幾方面幫助

1/ 釋放時間同勞動力，你見星期五被放工後，有巴絲「話即刻落黎支援」；

2/ 迫資方向政府施壓，資方怕中共及港政權，怕表態，但如果勞方罷工，資方唔可以不回應。

AL SL NP 都好，但要員工犧牲，
好難到 critical mass，難逹到癱瘓公司/行業的效果，
更難免於被追究

三罷中，罷工係最難，因為香港人有鋪死都要返工嘅癮。而最重要係啲人想罷都好，又要諗其他人罷唔罷，唔罷又得自己罷，又怕老細秋後算帳

就算唔藍，老闆都好難擺明同政權對著幹，
除非全體同事達到共識，呢個真係難攪

我都明，所以先想諗下點攪。

因為市民要返工

奴性係一個文化，又係因又係果，有排講...

反過來，超樂觀咁諗，如果有唔垃圾嘅工會，可唔可能解決大陸人搶飯碗，同推動保障員工法律！

其實揾幾萬蚊一個月都可以係月光族，手停口停

乜唔係打工仔想射波，政府同資方想巿民要返工咩？

因為有工會呀嘛，保障到佢地停咗都唔會比人炒，或者有工會孭飛 ~

因為喺香港真係唔缺勞工。
所以癱瘓政府運作係最好嘅做法。

手停口停就難攪，但香港大部分工種唔係手停口停架嘛（但我無數據去 backup )

好諷刺，公務員被罷工係最無後顧之憂

擺工影響身計前途 屋企有負擔已經唔駛諗
發動到既一係有公會照住 為僱員爭取切身權益
但送中呢類針都未吉到肉又影響唔到眼前既生計 個個貧苦大眾
除非政府完全顧唔到民生先有可能發展到

奴性重 根性問題
無工會 連對自己權益都得過且過 唔在乎
莫講集體行動

因為永遠有人肯為金錢放棄尊嚴

老實講
香港有冇試過罷工?最長幾耐?
恐怕罷課長時間都未試過wo

老闆知道實炒9佢

你無顧慮梗係可以手停口停。

特別係3,4十歲 有層樓供緊 2個仔女 又要交學費，補習班，又要供保險，老人家菲傭支出

又要比租水電煤

停一日都死

因為risk同return唔成正比

藍色腦細會追究架嘛，

有頭髮邊個想寫花cv

唯有放工先出金鐘撐場

香港地真係唔係每個人都自由身話走就走

因為返工係香港人核心價值 最好要ot埋

投資涉及風險，回報可升亦可跌，過往業績並不代表將來表現。
無得講，只可以諗方法降低大家的 Risk。

我答到少少，有部份學校比較多學生係唔夠能力去獨立思考，老師都會擔心如果罷左課，果D學生走左出黎會有危險
但佢地都係支持反佔中既，有出黎，主要都係為左執仔，我諗社工同工都會明呢樣野

一來冇工會，兼工人組織都俾工聯會壟斷晒，冇得玩。

有乜方法可以減低顧慮，可以舉例有無停工會死的行業，一齊諗下點降低風險同門檻

首先要香港好似外國咁成立大型工會,

集體談判懽, 就係工會成立同多人加入的誘因,

然後工會人多自然影響力大

但正正之前比專出賣工人利益的工X會出賣左, 所以冇左集體談判懽,

依個世界永遠人多先形成到POWER

唔知有冇講錯~

想問樓主宜加係學生or 做緊野？

69後嘅深夜，有人留言俾電台
講自己份工對準時有好高要求
令佢生活同作息好有紀律

香港人真係好鍾意返工架

手停口停呀……有啲單身既都ok 要養一家大細既可以點罷 呢個真係要理解

因為冇工會啊
不過連登仔咁右又點會支持工運

準時返工係香港的風土病

做野，脷申：無罷工，但 AL

柏林圍牆倒下，蘇聯解體，其中一個共通點係人民生活困苦，窮，如果抗爭，個 cost 未必好大，但香港失業率低，大家有份工，生活過得去，罷工成本相對高，搞唔起。

成本主要來自以下：
收入減少：如手停口停、佣金減少、meet 唔到 target 影響 performance ......
裁員風險：秋後算帳、寫花CV ......

既然以上成本咁高/風險咁大，罷工得唔到響應係理所當然，所以
一係就等現有工會爭取更完善法律保障，才能以罷工作為不合作運動的手段；
一係就行使基本法權利，工人另組工會，以新工會團結工人，直接面對資方

講黎講去，都係要先有工會保障，才可以考慮罷工！

因為出得黎既絕大部份都係比政治玩既青年，你問大中學既青年罷工？佢地都無返工！

至於懂得政治是什麼既工作人士，根本清楚今次只是政治騷，你行出黎就比議員玩，更何況罷工？為左政治演員既十萬人工你賠上自己份工？傻的嗎？

不如試下，攪返「工連會」，We Connect

香港係資本主義商業城市
政府一向政策都偏重商家利益同地產霸權
商家佬又點會比啲人成立工會去倒自己米
可以試下去問下啲HR
你話搞過工會睇佢地仲會唔會請
所以冇工會就冇人帶頭
冇件帶頭就會人人自危驚秋後算帳
香港幾多中產打工仔又要供樓又要養細路
你叫佢禮拜出來遊行抗爭或者都冇問題
但罷工 佢地跟本冇呢個本錢

呢個要多謝工聯會

儍啦，返嗰個可能覺得上位機會嚟啦，人棄我取，奶鞋底ready

呢幾年，政府同政棍玩遊戲規則玩得太出神入化， DQ、選區劃分、配票、拉布...等，另議會代議失效，結果議題每每要帶上街，變相公投，增加成本，減低效率。

罷工都唔係理想做法，我同普通打工仔一樣，如果老細們諗清諗楚傾掂左，咁細嘅咪做囉，好過吓吓無方向，就叫細嘅死掂佢，罷工之後 d 野咪又要跟返，真係好得閒咩，但多一張牌點都好過無得出，用唔用一件事，依家問題係罷工唔係一張可以用的牌，要諗辦法增加大家籌碼。

Money is death of duty

外國公會係個個月扣錢比會費, 一講收錢自然搞唔成

聽你地咁講 睇黎狗建制 垃圾正苦好耐以前就下了一場好大既棋 教練 球証 足協都係佢地既人
令到啲人唔罷工 極邪惡

體制既極致

兩樣都有問題

第一樣：冇行政立法控制權，好難做到

第二樣：你整個新工會出嚟咪一樣面對同一堆法律，同一個政治經濟格局

我地d工會冇權冇財力，
立法會佔既議席少，
而且人地罷工，
工會係有錢俾，
香港要倒貼，分分鐘秋後算帳；
中低下階層個個月都係搵得岩岩夠洗，
承受唔到呢個風險

世事都被你看透了

焗你老細都一齊向政府施壓，等你快啲返工

人工底
要買樓
自私
奴隸格

香港工會唔似外國咁有權力

返中資個啲都唔知會唔會畀人秋後算賬
供樓又閒閒地供二三十年
無咗份工點算

外國公會 你想做野要入左會先 同埋公會同黑社會有勾結

中資已經收購或者入股大部份企業，就算你唔係中資，你d生意夥伴都係。你出聲你公司就會被人杯葛，點玩落去？除非你淨係諗住做本地生意，但係規模有幾大？

最能夠演繹呢個模式係娛樂圈，你出聲即刻無得撈然後食自己。

香港罷工最大難度係代價太大，講得出罷工既人係輸得起，但係大部份香港人輸唔起

因為根本事實就係親政府/冷感既人佔大多數
根本冇人肯同你一齊罷工

因為做開奴隸

驚俾老細炒友揾唔返同樣既工。。。。

一句"要返工，不了"說出了港奴既心聲

講咁多罷唔罷工，樓上班連登仔入過工會未工會都無入你自己一個罷工？

利申工會會員

工會全部紅底

先要澄清，主題並唔係罷唔罷工，係點解攪唔成。

不如巴打分享下，加入左攪得成的機會係咪大 D?

脷伸：無入工會

係，好似上街，接放工，都類似，資訊不完全，但今次又攪得成，應該有可以借鏡嘅地方

因為大公司唔係全黃
全黃就齊齊罷無後果啦
藍屍不嬲鐘意搞白色恐嚇秋後算帳

二百萬人上街就證明沉默大多數更是關鍵數，
應該要降低罷工門檻！

你睇下全世界既罷工有邊個唔係由工會發動香港既工會普及率幾低，仲要大部分係工聯會/勞聯，就知點解香港搞唔成罷工⋯⋯

所以工會/員工俾張牌老細向政府施壓，老細都易開口 d 啦。
分分鐘未罷，老細已經開勸政府，
但依家係無人信罷得成，跟本無人理，變左狼來了

香港都有罷工，但都係為自身利益
成功有國泰空姐，但有無秋後算帳就唔知
失敗有貨櫃碼頭工人，勞資雙方一齊攬炒

因為要去旅行食好西
全部都要錢

個個都要供樓,手停口停

Free rider心態
仗你地打，獎齊齊分
恐懼
驚失業冇錢開飯交租供樓，尤其係冇儲蓄既人
Daily Routine
一部分人已經將返工當習慣，已經冇諗過返黎為乜

今次經驗有冇可能產生改變

因為整體黎講收入高、經濟穩定所以搞唔成罷工
要高失業率 + 窮到做/唔做都差不多或者 飢荒 D人先會義無反故咁去罷工架